公民黨：港澳辦和中聯辦對法院判決及內會事務「説三道四、妄加評論」 嚴重違反基本法及一國兩制

【公民黨聲明】

回應港澳辦中聯辦關於高等法院判決及立法會內會事務的評論

港澳辦及中聯辦今日（4月13日）分別發表聲明，評論《緊急法》、《禁蒙面法》上訴案判決及立法會內務委員會主席選舉事宜，公民黨有以下回應：
港人自去年6月起抗爭多月要求落實五大訴求，去年11月民主派陣營更在區議會選舉中大勝，但特區政府充耳不聞，全無反省及問責，肆意踐踏港人意願施行暴政。公民黨與港人同行，堅持議會抗爭，力阻保皇黨把持議會力推國歌惡法及廿三條惡法。

《基本法》第二十二條列明：「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」

我們必須重申，司法機構和立法機關的運作屬於香港內部事務，任何「中央人民政府所屬部門」都無權干預。港澳辦和中聯辦對高等法院的判決和立法會內務委員會的事務說三道四、妄加評論，嚴重違背了他們一直高舉的《基本法》及「一國兩制」原則。我們要求兩辦深刻反省，盡快糾正錯誤，以免成為帶頭破壞《基本法》的元兇。

立法會議員

楊岳橋 陳淑莊 郭家麒 譚文豪

估唔到回應得咁強硬，如果之前白頭佬有郭榮鏗一半………

終於似樣少少

公民黨用咗耿爽模擬器

郭議員之前去美國係直接見副總統Pence
美國今次堅係動真軍

佢同之鋒個議會攬炒路線幾夾

説三道四

係咪仲有指手劃腳？

搬起石頭碰自己的腳

踩到上心口 出個聲明都唔硬咩

堅決反對

Push

推

說三道四

射左

痴心妄想

絕對唔會成功

up

無法律基礎，站不住腳

雖然係玩膠，但係小心支那用語潛移默化左香港語

比大家屌完監察完
講返正常野又話人選舉近了
你玩曬啦

武漢肺炎係中國不可分割嘅一部分，任何人企圖以任何方式 將武漢肺炎 從中國分裂出去 ，都不會得逞，中國政府表示強烈譴責 並堅決反對！！

楊岳橋 陳淑莊 郭家麒 譚文豪

係咪少左郭榮鏗

爽

我就係要呢啲
所有泛民議員應向郭榮鏗學習

基本法》第二十二條列明：「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

原來一早已講到明...

見到cctvb連呢d支那辦打飛機文章都要拎黎做新聞
真係笑左出聲

死了

港澳辦同中聯辦班人係咪已經走哂資，咁快開始攬炒

屌果節每點新聞成篇文讀一次污染我對耳